你班校長

你班校長 - 曾志豪

《蘋果》製圖

如果你仍然為小學老師跳樓身亡的原因感到大惑不解，那麼當一批校長和教師聯署回應事件並大力反擊輿論指責，你終於明白：原來啲校長真係咁樣諗嘢㗎！

那批校長的聯署信提到許多「如果」：「如果有人在適當時候提出援手……如果校長並沒有講過傳媒所報導的話……如果校長所承受的責任和重擔也得到正視……如果沒有殺校縮班的壓力……」

頭幾項「如果」還算正路，後面兩個「如果」則大有轉移視線的味道，似乎暗示校長面對縮班殺校壓力無人理會。

問題是，你有壓力我有壓力，有壓力是否便可以任意發洩？更重要，校長不單有壓力，也有權力；老師只有壓力，而無反抗能力，除了辭職。

兩個位置實力完全不對稱。

我不知道校長們提出「校長壓力得不到正視」有何居心。

當這位涉案羅校長可以一聲唔該單單在FB自稱「前校長」便拋低學校不理，其他教師病到五顏六色也要先考慮有無人接手工作才敢請假，你會同情邊一個？

接下去的言論更是離地，他們不同意「是否只有不稱職的教師和校長」，他們認為「身為校長我們都希望能扮演好教育領導的角色，讓老師有良好的工作環境」。

這是校長們心目中美好的圖畫，問題是，你們的圖畫紙已經沾滿了腥風血雨，教師不惜以死來控訴校長扮演教育領導角色完全失敗啊！

已經發生饑荒，卻仍然自言自語「呢個世界係唔應該有人餓死㗎喎」，校長是晉惠帝托世嗎？

面對教師爆出黑幕，校長們卻認為這些是「搞分化、對立、博掌聲文化」，真相大白了！原來老師向傳媒申訴不滿，在校長眼中是「博掌聲」。傳媒跟進輿論譴責，在校長眼中是「搞分化對立」，即是教師要全部歌頌「我愛校長我愛校園」再裝作若無其事返工，才滿足這些校長的要求？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
搭地下鐵路，話咁快就躁 (馮睎乾)

下一則
下一則
痛是難免的，苦是甘願的 (高慧然)